
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 04} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 04 - Do. 13.05.2021, 16:00 Uhr

\section{Noch etwas Shellprogrammieren}
\begin{enumerate}
\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen
mit Hilfe einer beliebigen csv-Datei einen Serienbrief erstellt !
Das die erste Spalte enthaelt dabei einen eindeutigen Schluessel
(z.B. Mailadresse, Mitgliedsnummer usw.)
\begin{verbatim}
Beispielformat csv-Datei:

Mitgliedsnr;Anrede;Vorname;Nachname
\end{verbatim}
Der Serienbrief benutzt dabei Platzhalter:
\begin{verbatim}
Beispiel Serienbrief:

Sehr geehrter #Anrede# #Vorname# #Nachname#,
den Beitrag fuer Ihre Mitgliedschaft
ziehen wir in Kuerze ein. Ihre  Mitgliedsnummer
ist: #Mitgliedsnr#
mit freundlichen Gruessen
Der Vorstand
\end{verbatim}


\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen
eine Textdatei mit dem Aufbau:
\begin{verbatim}
Do 21.12.
10.00  Agla I

12.00  Algebra

14.00  Oberseminar
Fr 22.12.
10.00  Diff I

12.00  Nummerik 

also

WT TT.MM.
HH.MM  Text

\end{verbatim}

in eine ics-Datei f"ur ein Kalendertool wie thunderbird
umsetzt.

\begin{verbatim}
BEGIN:VCALENDAR
PRODID:-//K Desktop Environment//NONSGML KOrganizer 3.5.3//EN
VERSION:2.0

BEGIN:VEVENT
DTSTAMP:20061222T145217Z
ORGANIZER;CN=Stefan Koospal:MAILTO:
CREATED:20061222T145200Z
UID:KOrganizer-688529152.979
SEQUENCE:0
LAST-MODIFIED:20061222T145200Z
SUMMARY:Diff I
CLASS:PUBLIC
PRIORITY:5
DTSTART:20061221T100000Z
DTEND:20061221T120000Z
TRANSP:OPAQUE
END:VEVENT

END:VCALENDAR

\end{verbatim}


Testen Sie Ihre erzeugte ics-Datei mit thunderbird!

Pr"ufen Sie diese auf Korrektheit!\\
https://icalendar.org/validator.html

\end{enumerate}

\end{document}



